<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>辛吉路的小说店</title>
  
  
  <link href="https://starsfunction.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://starsfunction.github.io/"/>
  <updated>2023-06-06T13:08:20.589Z</updated>
  <id>https://starsfunction.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>3 Stars&#39; stories</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>南城春（一）</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/06/06/%E5%8D%97%E5%9F%8E%E6%98%A5%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/06/06/%E5%8D%97%E5%9F%8E%E6%98%A5%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</id>
    <published>2023-06-06T13:04:39.000Z</published>
    <updated>2023-06-06T13:08:20.589Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="南城春（一）"><a href="#南城春（一）" class="headerlink" title="南城春（一）"></a>南城春（一）</h2><p>【群像】</p><p>南方小城的春天是短暂的，但是哪怕短暂也太值得期待了。四月初的天气刚刚回暖，黑白色的小城终于迎来了生机。</p><p>小城是南方的小城，有宽宽的车马经过的大路，有狭小的人来人往的巷子，也有街边路边无数的商铺和双层单层的民居。勤劳的黄包车夫们偶尔在巷子里停泊，大多数时间是奔跑在小城的路上。小城遍地的青石板在雨后总是光滑而湿漉漉的，在车夫们结着厚茧的脚下，支撑起每一个小城里平凡的日子。</p><p>牛博为是他们中每日在小巷子里停留最久的一位。但这个二十岁的青年不是因为偷懒而留在这里的——他分明是最勤劳最有活力的年轻车夫。他总是在等他的常客、他的朋友，住在巷子尽头的李珏。此刻，他穿着有些破旧但洗得很干净的衬衫跑在清晨的街道上，因为热而解散了两颗扣子，露出青年结实的线条。他的手里攥着黄包车的两柄拉手，肩膀上搭着一节干净的汗巾，细看会发现汗巾的一角画着一朵白花。而李珏就坐在后面的车座上，手里捧着一束茉莉。风把他的头发吹起来。他笑得很开怀，但不如小车夫的笑容放肆。笑沿着风一路传播过去，传到路边王家少爷的眼里，少爷抬头就看到了茉莉花后明亮的一双眼睛。少爷于是也跟着笑起来。</p><p>黄包车跑过一条小巷，刘家的院子就在这条小巷里。这是对还算富裕的商人夫妻的屋子，他们长子刘瀚聪现在正站在门口的树下，和小城有名的私塾先生车鸣笛聊着天。车经过他们的时候，李珏对他伸出手掌，刘瀚聪向他挥舞手中的扇子表达问候。</p><p>“李先生，去学堂啊！”</p><p>李珏回头应道：“是的——”</p><p>李珏是小城学堂唯一一个教洋文的先生。学堂原本是有三个人的，教国学的车鸣笛，教洋文的李珏，还有教算术的董豫辰。但是车鸣笛不喜欢定时定点的工作，也嫌工资不够高，就自己从学堂里面出来开了个私塾，学生也还算多。工作时间自由了，车先生每天下午在家里带学生读书写字，早上晚上满城遛弯儿。如果碰到刘瀚聪，俩人就站在门口聊聊天，聊小城里外的新故事，聊谁和谁的亲事成了败了，聊日本人又出现在了哪。如果被晨跑的林大钦撞见，那个小个子的戏班子老板一定会责他们一句：“你们这俩碎嘴子！”，然后相当自然地加入他们的谈话。从那个听说想要退位的管县长，聊到刘瀚聪那个远在日本读书的弟弟徐杭。</p><p>“小杭啊，小杭下个月就要回来咯！”</p><p>“可以啊！回来好！回来好！但是这听说外面日本人多的很，记得提醒小杭路上要注意安全啊！”</p><p>“就是在担心这个！应该没事，小杭也不小了，他在美国那边的教书先生还说要跟他一起回来呢，路上也有个照应。”</p><p>“哟，美国的教书先生？洋人？”</p><p>“不不不，听说是打国内过去的，是国人，但是书读得好被人美国留下了。”</p><p>“真厉害啊，你家小杭努努力，将来也能把你们也带去那边开开眼！”</p><p>“那就看他咯！”</p><p>刘瀚聪说起弟弟的时候总是一脸骄傲。“别把你得意死咯！”车鸣笛用扇子拍他肩膀。被当哥哥的一把推开：“我死了算我的！”</p><p>背着破旧布包的温升宝路过巷子口，听到里面传来国文老师的笑声，脚步顿了顿。想去和老师问好却又觉得专门走进去显得很奇怪，温升宝开始在巷子门口踱步，直到被车鸣笛看见。</p><p>“上学去啊？”车鸣笛喊学生的名字。</p><p>温升宝怯怯地点头，在巷子口远远地对车鸣笛鞠了一躬，倒退着走出老师的视线，开始往学堂狂奔。男孩一路跑过布满店铺的街头、穿过河流的石板桥和田埂。春日的风总是那么舒服，柳树还没开始放柳絮，所以可以大口地迎风呼吸。等温升宝终于跑到了学堂门口，李珏已经站在讲台上收拾课本了。</p><p>“快进来，歇一歇我们再上课。”李珏微笑着对他说。</p><p>如果是董先生，此刻他可能会因为迟到了十秒钟而需要站在教室的最后一排了。但是李珏是春风一样温和的人，从小受的是国外的教育，来教洋文也是在出于对小城孩子的关爱，在非政府征求下的自告奋勇。对于这个小城来说，他实在是太可贵的存在。温升宝把手里破旧的手抄课本摆在桌上，跟着他们最珍视的先生轻声念起洋文来。</p><p>学堂外，牛博为把茉莉花插在座位的角落，拉动车把手向来时的方向跑去。四月的风会把茉莉花的气息送到小城的每一个角落，如同一场春日的赠礼。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;南城春（一）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#南城春（一）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;南城春（一）&quot;&gt;&lt;/a&gt;南城春（一）&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【群像】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方小城的春天是短暂的，但是哪怕短暂也太值得期待了。四月初的天气刚刚回暖，黑白色的小</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平行</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/05/20/%E5%B9%B3%E8%A1%8C/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/05/20/%E5%B9%B3%E8%A1%8C/</id>
    <published>2023-05-20T07:39:23.000Z</published>
    <updated>2023-05-20T13:11:15.893Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="平行"><a href="#平行" class="headerlink" title="平行"></a>平行</h2><p>【卡路第一视角】</p><p>大家好我是卡路。终于轮到我来用第一人称来写这个番外了。</p><p>我拥有这世界上最完美的一家……嗯，一家。我的一个朋友死了但是我对此没有什么真实感，总是觉得他还活着。我的儿子（？）无聊且是个混蛋。我简直在上演一场现实版近乎正常。</p><p>我把辛吉主笔的《塞修战记》连着我们的两个结局一起出版了。署名是辛吉路。对此，我写了大篇幅的前言后记来解释为什么我会重新回到漫画界，以及为什么用这个署名。但是那些媒体还是反复追问我：“那你当初为什么要退出漫画界呢？”</p><p>我请问呢，我请问呢，我退出的时候是没有解释这个问题吗，我那时候精神状态很差啊我需要缓一缓，现在调理好了也就回来了。还是说，你们觉得精神状态好的时候的我和那时候的我不是同一个人格，所以会给出不一样的答案？</p><p>回到漫画界的开始我收获了很多注意力，这让我不太自在。在我要去参加又一个新闻发布会的时候，塞修自告奋勇要陪我出门给我当保镖，我提醒他：“塞修你现在是真的火了，平时一定要注意自己的言行举止，不要让人以为你是多高调的穿越英雄。你不知道有多少眼睛盯着你看着你出错，等着给你造谣，我知道你是很强大的纳斯帕战神，也希望你能保持这份低调的性格，但你更要严格要求自己，好好藏在家里，这样才能走得更远。 ”</p><p>“走得更远？”塞修抠头。</p><p>“……心智上走得更远。”我把他推回书房里，“你今天留在家里帮我想想那个新漫画的剧情吧——你们的番外漫画。”<br>塞修答应了。</p><p>参加完那个无趣的新闻发布会，我回到家已经很晚了。塞修趴在书房的桌子上睡的很熟，我进门都没有吵醒他。</p><p>我看了眼他面前的稿子。勉强能看出来是三个人在一个书房里。那必然是他、辛吉和我了。</p><p>画得真丑。</p><p>但是我眼泪有点想掉下来。我把它们压了回去。</p><p>【未完待续】</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;平行&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#平行&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;平行&quot;&gt;&lt;/a&gt;平行&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【卡路第一视角】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家好我是卡路。终于轮到我来用第一人称来写这个番外了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拥有这世界上最完美的一家……嗯，一家</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如果</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/05/20/%E5%A6%82%E6%9E%9C/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/05/20/%E5%A6%82%E6%9E%9C/</id>
    <published>2023-05-20T01:06:38.000Z</published>
    <updated>2023-05-20T13:11:00.614Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="如果"><a href="#如果" class="headerlink" title="如果"></a>如果</h2><p>【辛吉第一视角】</p><p><strong>1.</strong><br>如果说，在这个世界上最荒谬的事情不是用一颗石头让一个好朋友恨我一辈子的话，那就一定是在我把《塞修战记》的结局画完了想去找卡路出版的时候，听到了卡路退出漫画界的消息。</p><p>漏，大漏特漏。看到卡路说要不再画漫画，就好像看到画材店门前的银杏树跟我说要去当宇航员一样，让我无法接受。</p><p>我凝视自己的稿子很久。我有点舍不得我想的那么好的结局，但是只要卡路回来，他一定可以写出更好的结局。</p><p>……对于塞修来说，更好的结局。</p><p><strong>2.</strong><br>我不确定卡路能不能将阿奇拉美和梅林按照我的想法安排妥当。倒不是说我质疑他的能力，而是因为我对阿奇拉美倾注了一些个人的感情。这个反派，虽然我对他不如对塞修那么喜爱，但是他让我产生了格外复杂的共鸣。</p><p>从带有目的的接近，到希望永远留在他身边。<br>从每日形影不离，到不得不从他的世界里离开。</p><p>我在画阿奇拉美，画梅林，但我又像是在他们的眉眼间描绘自己。</p><p>卡路也许不会懂这些。</p><p>塞修这个小狗东西也不会。</p><p><strong>3.</strong><br>我在思考一个完美结局。</p><p>如果这颗心脏不会随时停止跳动，如果我有漫长的生命，或者哪怕如果我不是辛吉。如果我可以，我也想和卡路、和漫画中的他们，共同度过一生的时间。但这都是神明不会应允我的愿望了。</p><p>直到塞修的出现，让我看到了另一种可能。</p><p>于是我把自己画进了一份新的手稿。这个藏起来的结局里，在塞修打败阿奇拉美、得知了真相的那个夜晚，纳斯帕大陆下起了大雨，而他会在那时出现。</p><p>他是梅林，是阿奇拉美，也是我。他会作为梅林和塞修一起重新走下去。</p><p>于是我让塞修看到、然后烧掉我的结局。让塞修先知道梅林就是阿奇拉美，知道阿奇拉美很爱他。然后让他去找卡路索要一份新的结局。卡路大概率很难考虑得到梅林的后续，这也就是我出现的契机。</p><p>只要塞修烧掉我递给他的那篇最终章，时间会从卡路的结局里开始流淌。在他们以为一切都结束的时候，这一份藏起来的手稿，就会在两个世界共同流逝的时间里默默等待闪电的到来。</p><p>塞修会认出他的。当他离开这个物是人非的画材店，回到属于他的世界，哪怕是在黑色的大雨里，他一定会在第一时间，认出这个人的。</p><p>我相信。</p><p><strong>4.</strong><br>那一天一直没有到来。</p><p>塞修放任自己搁浅在了回忆里，而我被困在了两个世界之间。</p><p>我没有想到，他把那版结局视为我留给他的最后的东西而一直都舍不得烧掉。我也没有想到，他因为留念画材店而徘徊在原本不属于他的世界。</p><p>如果他能够理解我的决绝。</p><p>如果他能回头看看他自己的世界。</p><p>如果这样，是不是故事还会继续。</p><p>【End】</p><p>(by 3 Stars）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;如果&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#如果&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;如果&quot;&gt;&lt;/a&gt;如果&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【辛吉第一视角】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;如果说，在这个世界上最荒谬的事情不是用一颗石头让一个好朋友恨我</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>归来</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/05/19/%E5%BD%92%E6%9D%A5/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/05/19/%E5%BD%92%E6%9D%A5/</id>
    <published>2023-05-19T01:59:35.000Z</published>
    <updated>2023-05-20T13:09:58.677Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="辛吉走后怎样"><a href="#辛吉走后怎样" class="headerlink" title="辛吉走后怎样"></a>辛吉走后怎样</h2><p>【赛修第一视角】</p><p>   其实我蛮想回纳斯帕大陆的,如果阿奇拉美……梅林还在的话。但是在“辛吉路”这俩人笔下的结局里面，要么我和阿奇拉美搞基，要么我把阿奇拉美打死了&#x2F;我把阿奇拉美打败了然后阿奇拉美自尽，总之没有哪个结局是我可以接受的。那我在这二次元三次元世界里，唯一留念的可能就只有辛吉了。</p><p>   卡路……勉强也算。</p><p>   现在这个我最留念的辛吉离开画材店已经一年了。一年前卡路事业陷入低谷期，辛吉想帮助他却又不好直接面对这个当年彼此之间有过很大误解的朋友。他那时也被心脏病困扰着，于是把手稿连着画材店一起交由我托付给卡路，自己跑到欧洲寻医去了。</p><p>   虽然英雄不该说什么肉麻的话，但是我真的挺想辛吉的。一年啊！英雄有多少个一年可以等的。之前我们形影不离，我每天都缠着他、跟着他满画材店乱跑。现在不行了。我肯定不会跟着卡路这个胆小又脾气暴躁的人跑来跑去。虽然理论上他是我的妈咪，但是我们彼此都觉得碰到对方是有些离谱的成分在的。虽然我们现在也算个相依为命，但是如果有分居的可能，我们俩肯定会同时跳起来举手赞成。</p><p>   ……好吧，也没那么严重。我不知道卡路对我怎么想，但是我还是尽可能跟他保持友爱了，毕竟是他提出来创造我，而且他也愿意把手机借给我用。吃人的嘴软用人的手短，我能咋办呢。害，英雄折腰。</p><p>   我偶尔用卡路的手机，通过聊天软件给辛吉发消息。一个二次元人是没有本事也没有钱拥有自己的手机的。我可以申请账号，但是因为懒的每次切换就直接用卡路的了，反正辛吉会知道是谁在给他发消息。关于《塞修战记》的结局，其实我当时很想直接打电话问他，但是也许是因为时差，他没有接。第二天辛吉给我留言说选择权在我的手上，我愿意选哪个结局就选哪个。我当然会无条件选择他，但我知道辛吉很想选卡路的那个结局。吗的他肯定无条件选择卡路的，他超爱。于是最后这俩兄弟的结局只好作为开放式选项，让读者自己选A选B选出来看。</p><p>   ……有什么好选的反正都差不多，只有一个梅林是不是阿奇拉美的差别。就算梅林不是阿奇拉美，这个差点跟我搞bl的男人都已经死了。纳斯帕大陆没了我的好朋友好敌人，算是一天都呆不下去咯！</p><p>   漫画出版后的结果可以预想，大家果然是喜欢辛吉的结局多一点。他的手里要热血有热血要反转有反转要感情有emotion，别管我了我超爱，谁不爱是谁没品。我告诉辛吉他的作品在国内大受好评，辛吉说他知道啦，很开心。</p><p>   我挺好奇他和卡路如何对话的。因为用的是卡路的手机，聊天记录我不想删卡路也就帮我存着。我去翻那些聊天记录，发现他和辛吉从没有对过话。</p><p>   奇怪，我以为他俩结局一合作完，应该也差不多能重拾友谊了。没想到还在闹别扭啊。跟小孩子似的。其实我猜，如果卡路愿意放下面子去给辛吉发消息的话，辛吉肯定不会不回他的。辛吉那么爱他，恨不得什么都给卡路最好的，又怎么会不肯接他的话茬呢。</p><p>   我去问卡路：“你和辛吉咋样了，还在冷战？“</p><p>   卡路的目光有些躲闪，说：“没有啊……”</p><p>   “你少在那里装了我都看出来了。”我把手机放到卡路面前，“你给他发点消息嘛！“</p><p>   ”我发了啊。“卡路说，”但是每次手机给你的时候，我都把聊天记录删掉了，这些是……私人谈话……”</p><p>   “你没发。”我斩钉截铁地戳破他的谎话。</p><p>   卡路叹了口气，“好好好……我会跟……辛吉，说的。你先自己玩去嘛。“</p><p>   那天晚上他真的给辛吉发了。</p><p>   他说辛吉，我多想再和你见一面啊。</p><p>   然后他给辛吉发了一首歌，什么忘记你如果可以，但愿来生还会再相遇。真肉麻。这个人平时不发东西的，一发怎么就这么煽情，也不知道辛吉怎么回复他。</p><p>   如果不是我常常和辛吉对话，这么久没见，我真的怕我们彼此从生活里消失了。好在我的那些消息，他都会回。他的回答那么真实的存在于对话框里，我也还那么真实地呆在这个熟悉的画材店里，这让我感到心安。</p><p>   最近辛吉的生日要到了，我在犹豫要不要找卡路借手机卡点给辛吉发个祝福。因为手机只有一个，我发了，卡路就没法卡点了。最后我决定让卡路给他发。我和辛吉的关系不在乎这一个卡点。后面无数个生日，我都会陪他过的。</p><p>   他的生日，那个不存在的九月三十一日。我和他一起度过的第一年里，我们决定把九月三十日的晚上11:00-12:00定为他的生日……生时。因为那是十月一日之前、九月三十日的后面，一个由我们定义的、不完整的生日。</p><p>   卡路说他不发。</p><p>   ……不发就不发，我巴不得我来发呢。什么人啊给机会不要。</p><p>   九月三十日的晚上到了。我听到卡路在厨房里面咣当咣当地鼓捣东西。我本来可以直接从里面的地板穿出去光明正大地偷看，但是想起来之前我这么做的时候曾经差点把辛吉吓进医院，我决定还是入乡随俗，尊重一下三次元人的习惯。</p><p>   我把门悄悄拉开一条小缝。</p><p>   他在做蛋糕诶。银杏树造型的蛋糕，光是瞄一眼都觉得很漂亮。</p><p>   我把门虚掩上走了。</p><p>   十点五十的时候我们坐在桌子前面。六寸的蛋糕，但是银杏树的形状用褐色和金黄色的奶油画得很细致。上一次我这么认可卡路的能力，还是在他画最终结局的时候。</p><p>   我提醒他：“你没拿辛吉的餐具。没事，我去拿吧。”</p><p>   卡路抓住了我的手腕，可是没完全抓住。我从厨房的地里钻出来，拿了一旁已经洗干净、还粘着水滴的刀叉和碗。我注意到，旁边有一副辛吉的画像。素描的。</p><p>   “哇你为什么没上色就装进相框了呀看起来很吓人的。”我抱怨着，把刀叉带回去。</p><p>   这个蛋糕吃得气氛很奇怪。卡路替他吹了蜡烛，然后一言不发地看着我给辛吉切了一块、摆好刀叉。他填了一块蛋糕在嘴里，然后他的眼泪就滴进了盘子里。</p><p>   我也跟着难受起来：“我没想到你这么想辛吉。”</p><p>   卡路嘴里含着蛋糕，黏黏糊糊地说：“我当然想啊。做梦都想。”</p><p>   我想起来他发的那些话和那首歌。好可怜啊。我至少可以说出来，他总是把这些憋在心里，会更难过啊。</p><p>   我们无言地结束了这个当事人不在场的生日。卡路自己回他的房间，也就是辛吉原来住的那个房间去了。我在辛吉给我改造的书房-&gt;卧室里睡不着，反复想着那副画像，卡路的眼泪，还有那些含糊不清的话。一丝害怕从我的脚底蔓延到脑海里。我跑去了卡路的房间。</p><p>   我从床底探出头的时候，听见卡路在自言自语。</p><p>   “我也是真的愿意相信他，相信你还活着……”</p><p>   他是谁？你是谁？我的脑子炸开了。我跳出地面时差点把他的床掀翻，卡路惊恐地从床上蹦起来，看向我的眼里还带着没收回去的泪花。</p><p>   “卡路？”</p><p>   卡路像是突然绷不住了一样，放声大哭起来。他扑过来抱住我，因为身板不如我大而挂在我身上摇摇晃晃。他说塞修，塞修，辛吉已经去世一年了啊。</p><p>   我把他推开，跌坐在地上，好像我能这么坐一辈子。</p><p>   这一年里所有我们的线上交谈一一从我的脑子里闪过去。告别的那日我如论如何都想不起，但是明明他的存在如此真实————那些对话框里绿色灰色交错的对话框，如果不是来源于辛吉，又是怎么回事呢？</p><p>   “可是，我和他的聊天记录……”我求助地向卡路伸出手。卡路把手机给我。我发疯似的往上回溯聊天记录，那些话明明是他的语气，明明都是他会说的话……</p><p>   明明都和我想的一模一样。</p><p>   所有他的答复，都在我的意料之中。</p><p>   卡路说：“看看账号列表吧。”</p><p>   我点开聊天软件的设置，颤抖着去点切换账号的按钮。我好像猜到了什么，但是不可能，不会是……</p><p>   ……不会是真的。</p><p>   可切换的账户里，他的头像和ID在第二个。</p><p>   我的视线模糊起来。我以为他在陪我度过的那段时间，原来都是自我欺骗。那些回复……我是在什么样的精神状态下做出这些，我一点都记不起来。</p><p>   自始至终，是我一直在回忆里走不出来。 我在等那个人健健康康地从欧洲回来，可是原来他早就去世了，而我也疯了。</p><p>   我在卡路的怀里哭得昏昏沉沉，快要睡去前的最后意识里，卡路对我说：“把这些都当成一场梦吧，塞修。”</p><p>   “你就想着……他还在的，只是回不来了。“</p><p>   他的眼泪好像滴到了我的衣领上。</p><p>   “我又何尝不是让自己沉溺于这个他未曾离去的梦境呢。”</p><p>【End】</p><p>(by 3 Stars）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;辛吉走后怎样&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#辛吉走后怎样&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;辛吉走后怎样&quot;&gt;&lt;/a&gt;辛吉走后怎样&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【赛修第一视角】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   其实我蛮想回纳斯帕大陆的,如果阿奇拉美……梅林还在的话。但是在“辛吉路</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
