<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>辛吉路的小说店</title>
  
  
  <link href="https://starsfunction.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://starsfunction.github.io/"/>
  <updated>2023-08-03T03:33:15.249Z</updated>
  <id>https://starsfunction.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>3 Stars&#39; stories</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>南城春（二）</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/07/24/%E5%8D%97%E5%9F%8E%E6%98%A5%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/07/24/%E5%8D%97%E5%9F%8E%E6%98%A5%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
    <published>2023-07-24T05:36:55.000Z</published>
    <updated>2023-08-03T03:33:15.249Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="南城春"><a href="#南城春" class="headerlink" title="南城春"></a>南城春</h2><p>【含cp：牛珏】</p><p>顾易搬来的那天正好是刘瀚聪带着徐杭回家的日子。小城的天晴得刚刚好，阳光明媚而不炙热。高个子但身体并没有看上去那么硬朗的男人艰难地扛着一扇屏风往新家走，一扭头看到了一对说说笑笑的年轻人。</p><p>一个人穿着小城里随处可见的长衫，看起来是个条件不错的生意人。他身边那位看起来年纪更小的青年，穿着西服背带和白衬衫，瘦瘦高高，一副腹有诗书的模样。顾易决定跟他们打个招呼。</p><p>“早上好，”他说，“我是新搬来的，顾易。”</p><p>光顾着和刘瀚聪聊天的徐杭愣了神，刘瀚聪反应很快，立刻走上前去准备和顾易握手，发现顾易实在是腾不出手了，于是说：“我帮你吧……我是刘瀚聪，这是我的弟弟，徐杭。我们就住这里，你刚来，有什么需要帮助的地方可以来找我们。”</p><p>三个人一起把屏风搬进了顾易的家里。这里还是一片狼藉，但是能看得出顾易准备在这里大加设计，改造成一个地形复杂的空间。</p><p>“哇哦……”刘瀚聪说，“隔行如隔山，我可能帮不上忙了，祝你成功！”</p><p>刘瀚聪带着徐杭回到自己的家中，关上大门，徐杭小声地告诉他：“刚刚那个顾先生，他的很多家具都是日本产的。”</p><p>“如果财富足够的话，也不是什么稀奇事情。”刘瀚聪说，“去你的屋子里歇歇，过会我去给你买胡水家的糖葫芦。你不是最喜欢吃这个吗？”</p><p>徐杭刚在圈椅上做下，听到糖葫芦立刻弹跳起来：“我和你一起去！”</p><p>他们一路遇到了很多熟人。徐杭上次离家时还是十七岁的小豆芽，归来已经是二十二岁的青年了，有些邻里不记得他的模样，但是看到这个意气风发的青年亲密地走在刘瀚聪的身边，也都一下子猜出来了七八分。</p><p>“是小杭啊！！！小杭从日本回来了！！！“</p><p>车鸣笛和林大钦热情地围到小杭身边，或许本来是想像他小时候一样摸摸他的脑袋，但是怕小杭觉得唐突，没敢摸下去。刘瀚聪抬起手帮徐杭收拾一缕呲出来的卷发，脸上都是温和的笑。</p><p>车鸣笛和林大钦尖叫起来。去锤打刘瀚聪，说他嘚瑟。</p><p>“我就嘚瑟。”刘瀚聪得意地笑，“走小杭，别理他们。”</p><p>徐杭被刘瀚聪拽着往前走，努力地回头像车鸣笛和林大钦道别。徐杭一转身，两个人指着刘瀚聪开始骂骂咧咧。</p><p>徐杭走在阔别五年的小城街道上。从前他还是个和这里所有其他孩子一样的普通私塾学生，读到了差不多能懂事的年纪，也就打算跟着哥哥一起去经商了。刘家世世代代经营着布匹织染，原本这该是个流水稳定的产业，就算是上一代突然被迫从人工纺织改变成机器纺织，也没能让他们的收入减少下来。他们是小规模生产，不必开设工厂，腾出家中一间屋子也就能容纳为数不多的工人了。刘家从来不打算当大户人家，刘家的父母也恩爱，只当作是稍微富有的普通人家。</p><p>徐杭是和母亲姓的。在纺织方式发生变革的那几年，刘父向妻子的家中求了助，刘母开玩笑地说这是刘父短暂入赘，既然如此即将出生的二儿子不如随自己姓。刘父也就答应了。于是徐杭得了自己的名字：徐瀚颖。但是年幼的小徐总是写不出自己复杂的名字。有次一家四口去上海玩，路过京杭大运河，男孩看着这条人工开凿的江河，被那宽阔江面上层层的灰色泛青的波浪震撼到失去所有语言表述能力。他跳下座位，对父母宣布：“京杭……杭……喜欢！……”</p><p>同样年幼的刘瀚聪看出了语无伦次的弟弟内心的汹涌，他说：“弟弟这么喜欢，不如就取这个杭字当弟弟的名字吧。”他取过弟弟的手心，在上面一笔一画地比划着杭字。徐杭静静地看着，然后掰开哥哥的大手，在他的手心写：横、竖、撇、点，杭。一家人都笑起来。从那天起，徐瀚颖改名叫徐杭了。这是他第一次为自己做出重要的选择。</p><p>徐杭第二次为自己做选择，就是六年前了。</p><p>命运是从遇见吴志军的那天开始改变的。那时徐杭刚刚结束学堂生活，开始帮着家中做一些生意上的事。刘家某次碰到了一个想要毁约的单主。按照惯例，买家应该赔偿包括成本价和人力费在内的所有费用，可是那人无论如何托话都是装死。忙得抽不开身的刘瀚聪不得已把这个任务交给了徐杭。</p><p>徐杭拿着一摞单据一路飞奔向对面留的地址，竟然就真的碰到了买家在匆忙地从住地往外走。徐杭赶紧追过去，追过几条弯弯绕绕的巷子，和从旁边岔出来的吴志军撞个人仰马翻。</p><p>吴志军被一个孩子撞了自然没有大碍，可是徐杭飞了出去，膝盖上手上都是血。单据散落一地，被路过的黄包车直接碾过去，黄色的纸张变成了脏兮兮的斑点狗。</p><p>徐杭顾不上疼痛，从地上跳起来，一边捡单据一边不停地对吴志军道歉。</p><p>吴志军安抚着他，给他捡单子。他注意到那上面的数字有些已经被污渍盖住了，于是他提醒：“你的单子脏了。”</p><p>结果这孩子看了一眼，说没事还能算得出来。</p><p>吴志军起了兴趣。一方面他看到徐杭伤的不算轻，又是因为自己伤的，于情于理自己得带他处理伤口；另一方面这孩子看起来像是要去催债，他担心挂了彩会让对方趁此机会落井下石，热心的吴先生决定作为一个成年人来给他一点底气。此外，他确实好奇一个小城的商人装扮的孩子，为什么有能力单独出来处理这么大的单据。</p><p>于是他掏出自己干净的手帕，开始给徐杭快速包扎伤口，对他说：“我陪你一起去，等你处理完了，我带你去医院。”</p><p>徐杭睁大了眼睛，快速地打量起他。这个人穿着一身灰色呢子西服，看起来不是小城的人，但是他的相貌很出众，淡淡的微笑和认真看着徐杭的目光又是如此春风和煦。身上的伤口隐隐作痛，徐杭点了点头。</p><p>他抓住吴志军宽厚的手掌，拉着他奔跑起来。</p><p>徐杭跑得快，吴志军步子大，两个人最后终于在城门口拦住了那个单主。单主见躲不过，果然拿单据已经染上了污渍看不清数字为由想少交钱。吴志军看向徐杭。徐杭丝毫没有刚刚追赶时慌张的模样了。他把单据排布在地上，抬头看着单主：“您看这一张收据，这一项您说被弄脏了，但是总数额在这里，所以这一项单价是十大洋减………九大洋钱，这一个大洋你买了我们家刚上的一匹罗纱料子，说明单价是一。这一张是您第二天来立的，也是买的罗纱料子，写了十二人份、额外送一人份，总共是十一大洋。这后面是补充单据，在十二人份的基础上再按照八成的价格收购一批马褂布料，马褂布料的单价这里糊了，但是这张上面能算出来……”徐杭一张一张点着单据，十几张单据，所有污损的数字最后都被他盘了出来“……最后这张是说了，要是违约的话需要所有成本钱加上二成的违约金，您白纸黑字地签着。要是您还是拒绝，我只好去叫上面的人了。”</p><p>吴志军在旁边配合着做出一脸严肃的模样。</p><p>那人瞥了一眼吴志军，恼火地说：“给！给！给！跟我回去取。”</p><p>徐杭一直坚持到拿到银票，才肯跟着吴志军去处理伤口。很多比较深的擦伤都是在膝盖处，等伤口都被包扎完之后，吴志军看着行动不便的徐杭，觉得还是把他送回家比较好。</p><p>刘瀚聪开门之后，惊讶地看到带着自己被绷带缠了一圈一圈的弟弟，和他身后气质出众的陌生青年。</p><p>聊完来龙去脉，刘瀚聪向吴志军行礼道谢，吴志军却说能在小城见到这样聪明的孩子是他的幸事。刘瀚聪不无骄傲地对吴志军夸起，说徐杭还在学堂念书的时候，是算术老师董豫辰最骄傲的学生。</p><p>吴志军静静地听着面前的哥哥说关于徐杭的细节。他从小不用算盘也能把账算得清晰而流畅；他语言表达能力不强，但是心里比同龄的孩子都能拧的清；他曾经说过最大的愿望是能让家里的缝纫机有更高超的纺织技巧，最好是精巧又耐造。刘瀚聪从来没有炫弟炫得如此尽兴过。后面两个人又聊起各自的工作。原来吴志军从小在日本长大，如今在早稻田大学当了教师，教那些日本的学生机械设计和制造。近来他计划回国内的祖籍地看看，路过了这个小城，在去换乘车的时候就这么遇到了徐杭。他自然是错过了这天从小城开往别处的车，需要在小城逗留几日了。刘瀚聪邀请吴志军留宿，吴志军对徐杭好奇，也就不多加推脱地留下了。</p><p>这几日吴志军对刘瀚聪倒也不多加打扰，只是很喜欢和徐杭说话。刘瀚聪每天白天会去店铺里坐着招揽生意，或者去林大钦的戏班子里帮这个只会演不能唱的老板教教唱法。吴志军有种奇特的让人放心的气质，而且家里有老妈子们在，刘瀚聪不担心这个外来人对徐杭造成伤害。</p><p>刘瀚聪第二天回家的时候，徐杭坐在桌子的另外一边，听吴志军说东京的模样。</p><p>刘瀚聪第三天回家的时候，徐杭坐在吴志军旁边，听他说日本的机械如今有多么先进。</p><p>刘瀚聪第四天回家的时候，徐杭趴在吴志军的腿上，听他说早稻田大学的教学楼教室，说他们上课的场景。</p><p>刘瀚聪意识到，吴志军可能确实对徐杭不会造成伤害，但是对自己会。</p><p>尽管刘瀚聪无数次想拿扫帚把和徐杭腻歪在一起的吴志军赶出家门，他依然打心底里佩服这个和自己年纪相仿的年轻人。这是他接触过的最高知的人，偏偏又这样年轻，还这样温和有吸引力，连自己都偶尔忍不住和他多说几句话。</p><p>吴志军在刘瀚聪家呆了一周才等到下一班去往自己祖籍地的车。他走的那天，刘瀚聪默默把扫帚放在墙角，打算走了之后给家里扫扫地，但是最后也没有用到。</p><p>徐杭目送着吴志军上车后，就一直在发呆。突然他扯扯哥哥的衣角，说：“哥哥，改天带我去一趟上海好吗？”</p><p>刘瀚聪问他：“是想去玩么？”</p><p>徐杭抬起头，对刘瀚聪露出一个大大的微笑：“我想买点这里买不到的书。”</p><p>来到了上海的书店，徐杭拿出一张清单，开始寻找一些日语入门和机械原理了解的书。刘瀚聪惊恐地看着这一切。他为弟弟突然好学感到开心，但是弟弟的学习方向让他满心戒备与害怕。当徐杭把一堆信纸和信封放到怀里的书堆顶上的时候，刘瀚聪后悔没有在第四天就给吴志军扫地出门。</p><p>刘瀚聪没有直接问，他在等徐杭来找他。要做出这个决定远比换一个名字严肃，徐杭需要考虑的时间，刘瀚聪也需要接受的时间。等徐杭愿意开口告诉他了，就说明这孩子真的为自己的未来做好决定了。</p><p>在刘家的院子里，刘瀚聪和徐杭的屋子是对门。好几个晚上，刘瀚聪看着对门彻夜摇曳的油灯光芒，心里百感交集。</p><p>终于有天油灯没有亮起。但是刘瀚聪失眠了。他看着对面的窗子，问自己是不是真的能心平气和地给弟弟一个肯定的答复。他觉得应该可以，但是他不确定。</p><p>第二天一大早，刘瀚聪在院子门口踱步。徐杭手里攥着一封信走出屋门。刘瀚聪咳嗽了一声，徐杭愣在了原地。</p><p>沉默良久，徐杭说：“呃……哥哥……”</p><p>“去吧。”刘瀚聪说。</p><p>徐杭攥着信封的手指紧了紧，“不是……哥哥，我是说……”</p><p>“我知道。”刘瀚聪对他温和地一笑，“去吧。哥哥会支持你的。爹娘那边交给哥哥来说。”</p><p>之后徐杭参与家里的商事没有那么多了，刘瀚聪也就自己全部承担下来。徐杭一直在和吴志军保持着书信联系，刘瀚聪都知道，但是他没有看过具体信的内容。刘瀚聪原本以为这样的日子还会过很久，但是仅仅一年后的春天，吴志军就回来了，风尘仆仆地敲响了刘家的门。</p><p>刘瀚聪沉默地看着弟弟从屋里跳出来迎接吴志军，沉默地听着这两个人小心翼翼地试探着告诉他，马上他们就要一起去日本参加早稻田大学的入学考试。刘瀚聪对弟弟的爱这次没能压住自己的火气。他岔着嗓子说：“既然你们已经决定好了，那也没必要跟我说。直接走就好了。”然后一个人离开了谈话，回到屋里摔上了门。</p><p>刘瀚聪把自己困在屋子里扫地，直到徐杭蹑手蹑脚地来敲门。刘瀚聪没理，徐杭就悄悄地开门进来了。他站在门边上看哥哥垂着眼睛满屋走，扫帚哪里都扫就是不扫灰尘。最后徐杭开口问：“哥哥你再扫就要把我扫出去了。”</p><p>这一句话给刘瀚聪说哽住了。刘瀚聪扔下扫帚，问他：“你来干嘛？”</p><p>徐杭慢慢走过去，然后抱住哥哥，把脑袋埋到刘瀚聪的怀里。</p><p>刘瀚聪的心在那一秒软得稀里哗啦。他再也绷不住自己漠然的外表了，摸摸弟弟的一头卷发，开始哽咽着抱回去。</p><p>徐杭说：“哥哥，我读完书一定会回来的。”</p><p>刘瀚聪想说：“哥哥相信你。”但是他说不出这些煽情话。他只是嗯了一声，然后说：“吃了晚饭再走。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;南城春&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#南城春&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;南城春&quot;&gt;&lt;/a&gt;南城春&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【含cp：牛珏】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾易搬来的那天正好是刘瀚聪带着徐杭回家的日子。小城的天晴得刚刚好，阳光明媚而不炙热。高个子但身体并没</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>南城春（一）</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/06/26/%E5%8D%97%E5%9F%8E%E6%98%A5%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/06/26/%E5%8D%97%E5%9F%8E%E6%98%A5%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</id>
    <published>2023-06-25T18:53:06.000Z</published>
    <updated>2023-07-25T06:41:09.651Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="南城春"><a href="#南城春" class="headerlink" title="南城春"></a>南城春</h2><p>【含cp：牛珏】</p><p>南方小城的春天是短暂的，但是哪怕短暂也太值得期待了。四月初的天气刚刚回暖，黑白色的小城终于迎来了生机。</p><p>小城是南方的小城，有宽宽的车马经过的大路，有狭小的人来人往的巷子，也有街边路边无数的商铺和双层单层的民居。勤劳的黄包车夫们偶尔在巷子里停泊，大多数时间是奔跑在小城的路上。小城遍地的青石板在雨后总是光滑而湿漉漉的，在车夫们结着厚茧的脚下，支撑起每一个小城里平凡的日子。</p><p>牛博为是他们中每日在小巷子里停留最久的一位。但这个二十岁的青年不是因为偷懒而留在这里的——他分明是最勤劳最有活力的年轻车夫。他总是在等他的常客、他的朋友，住在巷子尽头的李珏。此刻，他穿着有些破旧但洗得很干净的衬衫跑在清晨的街道上，因为热而解散了两颗扣子，露出青年结实的线条。他的手里攥着黄包车的两柄拉手，肩膀上搭着一节干净的汗巾，细看会发现汗巾的一角画着一朵白花。而李珏就坐在后面的车座上，手里捧着一束茉莉。风把他的头发吹起来。他笑得很开怀，但不如小车夫的笑容放肆。笑沿着风一路传播过去，传到路边王家少爷的眼里，少爷抬头就看到了茉莉花后明亮的一双眼睛。少爷于是也跟着笑起来。</p><p>黄包车跑过一条小巷，刘家的院子就在这条小巷里。这是对还算富裕的商人夫妻的屋子，他们长子刘瀚聪现在正站在门口的树下，和小城有名的私塾先生车鸣笛聊着天。车经过他们的时候，李珏对他伸出手掌，刘瀚聪向他挥舞手中的扇子表达问候。</p><p>“李先生，去学堂啊！”</p><p>李珏回头应道：“是的——”</p><p>李珏是小城学堂唯一一个教洋文的先生。学堂原本是有三个人的，教国学的车鸣笛，教洋文的李珏，还有教算术的董豫辰。但是车鸣笛不喜欢定时定点的工作，也嫌工资不够高，就自己从学堂里面出来开了个私塾，学生也还算多。工作时间自由了，车先生每天下午在家里带学生读书写字，早上晚上满城遛弯儿。如果碰到刘瀚聪，俩人就站在门口聊聊天，聊小城里外的新故事，聊谁和谁的亲事成了败了，聊日本人又出现在了哪。如果被晨跑的林大钦撞见，那个小个子的戏班子老板一定会责他们一句：“你们这俩碎嘴子！”，然后相当自然地加入他们的谈话。从那个听说想要退位的管县长，聊到刘瀚聪那个远在日本读书的弟弟徐杭。</p><p>“小杭啊，小杭下个月就要回来咯！”</p><p>“可以啊！回来好！回来好！但是这听说外面日本人多的很，记得提醒小杭路上要注意安全啊！”</p><p>“就是在担心这个！应该没事，小杭也不小了，他在美国那边的教书先生还说要跟他一起回来呢，路上也有个照应。”</p><p>“哟，美国的教书先生？洋人？”</p><p>“不不不，听说是打国内过去的，是国人，但是书读得好被人美国留下了。”</p><p>“真厉害啊，你家小杭努努力，将来也能把你们也带去那边开开眼！”</p><p>“那就看他咯！”</p><p>刘瀚聪说起弟弟的时候总是一脸骄傲。“别把你得意死咯！”车鸣笛用扇子拍他肩膀。被当哥哥的一把推开：“我死了算我的！”</p><p>背着破旧布包的温升宝路过巷子口，听到里面传来国文老师的笑声，脚步顿了顿。想去和老师问好却又觉得专门走进去显得很奇怪，温升宝开始在巷子门口踱步，直到被车鸣笛看见。</p><p>“上学去啊？”车鸣笛喊学生的名字。</p><p>温升宝怯怯地点头，在巷子口远远地对车鸣笛鞠了一躬，倒退着走出老师的视线，开始往学堂狂奔。男孩一路跑过布满店铺的街头、穿过河流的石板桥和田埂。春日的风总是那么舒服，柳树还没开始放柳絮，所以可以大口地迎风呼吸。等温升宝终于跑到了学堂门口，李珏已经站在讲台上收拾课本了。</p><p>“快进来，歇一歇我们再上课。”李珏微笑着对他说。</p><p>如果是董先生，此刻他可能会因为迟到了十秒钟而需要站在教室的最后一排了。但是李珏是春风一样温和的人，从小受的是国外的教育，来教洋文也是在出于对小城孩子的关爱，在非政府征求下的自告奋勇。对于这个小城来说，他实在是太可贵的存在。温升宝把手里破旧的手抄课本摆在桌上，跟着他们最珍视的先生轻声念起洋文来。</p><p>学堂外，牛博为把茉莉花插在座位的角落，拉动车把手向来时的方向跑去。四月的风会把茉莉花的气息送到小城的每一个角落，如同一场春日的赠礼。</p><p>日本人是在这个春天将要结束时到来的。</p><p>日本人出现在春天的末尾。他们的人数不多，但因为他们手里的武器和上层的默许，他们几乎是立刻变成了不可反抗的存在。管重昊这个县长还坐在位置上，但是什么事情他都管不到。他知道会有很多骂名背负在自己身上，但是自己不过是一个傀儡，整日在日本人和国民政府之间，被粗壮的铁链吊着鞠躬或下跪。傀儡是做不出什么改变的。傀儡就算有一颗为民除害的心，光是挣脱铁链也就能让他粉身碎骨了。</p><p>对于家境还算好的几户人家来说，日本人来了对他们的生活没有什么毁灭性的影响，家里的老妈妈们出门买菜的时候叫一个健壮且客气的家丁陪着也就行了。但对于学生和用体力劳动换饭吃的人们来说，上学变成了危险的事情。</p><p>徐杭就是在这个时候回到了小城。</p><p>刘瀚聪特意坐了火车去上海接他。刘瀚聪不在家的第二天，李珏在他们家门口的巷子里出了意外。</p><p>身材较小且长发齐肩的李珏在巷子里等牛博为来接他时，被路过的日本人当成了女子。日本人把他拦在巷子里不让他出去，喊他跟他们走。李珏提醒了他们自己的性别，并且相对礼貌地警告了他们。几个穿着黄色军装的人震惊地看着他，用日语高声辱骂着把他推倒在地上。几双手攥上他裤腰带的时候，因为头部直接撞击地面而晕乎乎的李珏听到了仓促的脚步声，一个熟悉的声音在压着怒气呵斥，于是几双手犹犹豫豫地从他的身上挪开。</p><p>“别让我跟你们说第二遍，”身材高大的青年掏出枪指着最后一个收回手的人。</p><p>几个日本人端着枪不满地怒视了他一会。但是他们最后把枪放下，走了。李珏被青年扶起来。看到他的脸的时候，李珏惊讶地喊出他的名字。</p><p>“左溢——！”</p><p>左溢是小城唯一一户德国人家的孩子。年轻的德国夫妇来到这个小城里，建立起工厂，招收在他们看来廉价有力的劳动者来推动机器，于是合金下也流淌出欧洲的气息。他们以为无法养育孩子，于是决定收养一个健康的黄种人的孩子，把他培养成这片土地专属的资本家。</p><p>弃婴塔里的是收留不了的。那个地方，夫妻俩不敢走进去。弃婴塔外面会有一些哭哭啼啼的小生命，常常会是残疾的男孩，舍不得丢进塔里，却又不得不遗留在这个表明他们身份暗示他们命运的地方。</p><p>夫妻俩最后终于从这里捡到了一个健康的男孩子，不知道是穷人家吃不起饭丢下的还是被父亲拒绝后不得不悄悄遗落的。他在肥沃的土地上哭得很嘹亮，德国夫妇怜爱地抱起他。这个幸运的孩子从此拥有了与众不同的人生。</p><p>因为都在欧洲呆过，李珏的父母和德国的夫妻关系很好。在跨越半个小城的两个庭院之间，李珏和左溢骑着竹马从桥头追赶到巷尾，就这么长大了。</p><p>前段时间，左溢跟着家人去了一趟欧洲。这一去就是大半年。李珏不知道他什么时候回来的，他走之前也没有说。他给李珏寄过明信片，李珏也给他写信，但是送不送得到，李珏也不知道。</p><p>现在，左溢回来了，并且在他非常难堪的时候帮他解了围。李珏刚刚把衣服整理好，牛博为拉着黄包车跑进了巷子。</p><p>左溢不认识他，也不打算和他多做交流。他在牛博为虎视眈眈的目光中把李珏扶上车，告诉他：“放学了来我家里找我。”，顺手把钱放在车旁的篓子里就走了。</p><p>牛博为脸色都变了。他捡起那些零钱，想砸对着左溢穿着西服裤子的屁股砸过去，但是纸钞太轻飘飘了，只是在空中转了转，飘落在了地上。</p><p>路上他问一直沉默不语的李珏怎么了，李珏还是决定告诉他。但是他需要思考一个措辞。</p><p>为什么会有这么奇怪的感觉呢？明明他们是好朋友，一开始是只是经常让牛博为带他去学堂，他支持牛博为的生计。到后来牛博为因为勤快有了还算充足的收入，他就不再收李珏的钱，每天习惯性地带着李珏东跑西跑。李珏想给他结钱，他不愿意，李珏就在没有课的日子里隔三差五拉着他去吃饭、逛街，给他添置一些体面的衣服，或者给他准备用茉莉花香薰烘过的汗巾。</p><p>他们从很久之前就已经是朋友了。在左溢走之前就是。左溢走后，更是形影不离。牛博为也知道左溢的存在。自己跟他说过，可不知为何，在听到李珏描述左溢是如何在阁楼的栏杆前对着自己演奏西洋乐器时，小牛明显表现得闷闷不乐起来。</p><p>因为那次的闷闷不乐，李珏决定以后尽量不在牛博为的面前提起这个和他们阶层不同思想不同生活状态也不同的人。他以为是这些刺激到了这个摸爬滚打艰难长大的年轻男孩。但现在他不得不对男孩提起那个人了。</p><p>还没等他开口，牛博为就发问了。</p><p>“他是不是想让你跟他出国？”</p><p>左溢一家都是精明的商人，人生的主要追求莫过于能活着能挣钱。哪怕需要在这个混乱的时候及时地回到国内收拾、变卖家产，也不需要这一家人亲自前来。能让左溢本人回来的，恐怕只有一个原因了：</p><p>接从小一起长大的李珏离开这里。</p><p>李珏的心痛苦地绞紧。他自然是舍不得牛博为的，一想到要离开这座小城和牛博为，他几乎能预见到自己不多日后会如何在异国的夜晚里思念他们。他隐隐约约察觉到了为何牛博为如此担心他会离去，也意识到了自己是为何对这里如此依恋。</p><p>李珏不是没想过，卖掉房产、带上双亲，远走高飞到一个和平的国度里去。在那里他可以随心所欲地学唱歌、画画和文学，在那里，他那一口流利的洋文会有更好的用武之地。</p><p>但是他带不走牛博为。</p><p>李珏从小到大都是不缺爱的。他因为被爱而可爱，因为可爱而更加被爱。最后在这个世界上，人们只有不认识他和爱他两张状态。但是牛博为没有这么幸运。他是孤儿院里长大的马车夫，虽然因为莽撞的少年气敢去表达爱，但是却一直没法心平气和地接受关怀。</p><p>李珏真希望自己不是牛博为将近二十年人生中遇到的给他爱最多的那个人。但是很不幸，年轻人看向他的眼睛时常在提醒他这个事实。</p><p>李珏想把全世界给自己的爱都等量地带给牛博为。要做到这一点或许需要一生的时间。所以他不能走。</p><p>除了牛博为，他也有其他不能离去的理由。</p><p>上学的孩子们此刻在路边行走。他们之中的一些人在羞怯地看向他，向他问好。李珏藏起心中的沉重，向他们回以微笑，提醒他们注意安全。</p><p>他是他们唯一的洋文先生，虽然不知道还能停留在这个职位多久，但是小城的孩子需要一双能够看向外面世界的眼睛，他也愿意在余生所有的日子里，带一个又一个的孩子看见遥远的希望。</p><p>为了孩子们，为了小城，为了所爱的人，李珏决定接受所有，然后投身这座风雨将要来临的小城。</p><p>决定已经做下，李珏舒了一口气。牛博为却突然放慢了脚步。他逐渐停下来，然后怔怔地站在原地。</p><p>李珏问他：“牛牛，你怎么了？”</p><p>牛博为的声音有点颤抖，“你跟他走吧。”</p><p>李珏愣住了：“开什么玩笑啊牛牛，我怎么舍得你……”</p><p>牛博为把车的把手攥了又攥，放了又放。最后他喉结鼓动，艰难地说：“李珏……我爱你。”</p><p>然后他上前一步，一只手撑着黄包车的座椅，一只手把身材比自己小一号的李珏揽进了自己怀里，在他因为惊讶而微张地嘴唇上用力烙下自己的吻。</p><p>他抱着李珏瘦削肩膀的手显得如此有力，但他也做好了李珏一旦有挣扎痕迹就立刻放手逃离的准备。</p><p>时间度过得格外漫长，牛博为绝望地等待分离时刻的到来。但是李珏没有。带着茉莉花气息的人温顺地靠在他的臂弯里，和他唇齿交接，直到呼吸逐渐急促起来。牛博为小心翼翼地放开他。</p><p>“我以为你会,”年轻的男孩语无伦次地说，“会躲开什么的……”</p><p>李珏轻声说：“我不会的。”</p><p>他直起身，轻轻地触碰上牛博为的嘴角。</p><p>那天晚上李珏带着家里珍藏了很久的红酒去拜访左溢。左溢点起油灯，两个人相对无言地看着灯光摇曳了很久，最后左溢说：“李珏，跟我们走吧。”</p><p>他喊的是他的全名。从小到大，他很少这么称呼他。李珏想起上次左溢这么严肃地看着他，是他被日本人推了的那天晚上。</p><p>油灯里左溢的神情和面前阳光下的重合了起来。他的面容显得明亮而耀眼，虽然目光里充满担忧，神情却是冷静的。他在等着李珏的回答。</p><p>李珏轻柔而坚定地回答左溢：“我不走。”</p><p>左溢盯着他看了很久很久。李珏的脸可能是他的人生里最熟悉的一张东方面孔，他也从心底里觉得开心，自己能够一直见着这样美丽的面容长大。李珏的笑容让他觉得安心，李珏皱起眉头的时候，他会想要去为他出点头。除了金钱，也许李珏会是他为数不多想要留在身边、护在身后的存在了。左溢把这定义为爱，广义的爱，家人的爱。</p><p>“Charge，那里很和平没有战争，我们会有很好的生活的。”左溢试着劝说他，“就算不为自己，你也要为你的爸爸妈妈做考虑吧。”</p><p>李珏垂下了眼睛。</p><p>“Zoyi，”片刻后，他抬头看向这个童年挚友，“我只有一事相求。”</p><p>左溢叹了口气，握住李珏的手：“我知道你要说什么……我原本就是计划带着你和叔叔阿姨一起去德国的。只是……叔叔阿姨会答应吗？“</p><p>”他们……一定会尊重我的决定的。“</p><p>那晚李珏和左溢讨论了很久，最后终于是做下了决定。李珏会趁着城里暂时安宁，变卖掉自己的宅子，换做盘缠交给父母带去德国养老。至于他这些年当学堂先生积累下的财产，他会留着安排自己在小城里新的安身之所。</p><p>“你真的要这么做吗Charge？”左溢向他再三确认。</p><p>“不用担心我，我会平平安安地等到和平的那天，去德国找你们的。“李珏握住他的手。</p><p>左溢凝视着他。</p><p>”如果情况有变，写信给我。我会以最快的速度回来接你去德国。“</p><p>他捏了捏李珏的手。对于这个想从全世界得到感激而不是财富的发小，他能做的只是支持和保护。现在他也要离去，他很难不为他的安全担忧。</p><p>“这样，你的宅子如果要变卖，我来帮你联系收购的人。”</p><p>左溢找了设计师，把李家的房子重新划分、装修成了两个区域，一小部分留给李珏独自生活，另一部分变卖给了一个叫顾易的人。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;南城春&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#南城春&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;南城春&quot;&gt;&lt;/a&gt;南城春&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【含cp：牛珏】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方小城的春天是短暂的，但是哪怕短暂也太值得期待了。四月初的天气刚刚回暖，黑白色的小城终于迎来了生机</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平行</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/05/20/%E5%B9%B3%E8%A1%8C/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/05/20/%E5%B9%B3%E8%A1%8C/</id>
    <published>2023-05-20T07:39:23.000Z</published>
    <updated>2023-05-20T17:13:01.150Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="平行"><a href="#平行" class="headerlink" title="平行"></a>平行</h2><p>【卡路第一视角】</p><p>大家好我是卡路。终于轮到我来用第一人称来写这个番外了。</p><p>我拥有这世界上最完美的一家……嗯，一家。我的一个朋友死了但是我对此没有什么真实感，总是觉得他还活着。我的儿子（？）无聊且是个混蛋。我简直在上演一场现实版近乎正常。</p><p>我把辛吉主笔的《塞修战记》连着我们的两个结局一起出版了。署名是辛吉路。对此，我写了大篇幅的前言后记来解释为什么我会重新回到漫画界，以及为什么用这个署名。但是那些媒体还是反复追问我：“那你当初为什么要退出漫画界呢？”</p><p>我请问呢，我请问呢，我退出的时候是没有解释这个问题吗，我那时候精神状态很差啊我需要缓一缓，现在调理好了也就回来了。还是说，你们觉得精神状态好的时候的我和那时候的我不是同一个人格，所以会给出不一样的答案？</p><p>回到漫画界的开始我收获了很多注意力，这让我不太自在。在我要去参加又一个新闻发布会的时候，塞修自告奋勇要陪我出门给我当保镖，我提醒他：“塞修你现在是真的火了，平时一定要注意自己的言行举止，不要让人以为你是多高调的穿越英雄。你不知道有多少眼睛盯着你看着你出错，等着给你造谣，我知道你是很强大的纳斯帕战神，也希望你能保持这份低调的性格，但你更要严格要求自己，好好藏在家里，这样才能走得更远。 ”</p><p>“走得更远？”塞修抠头。</p><p>“……心智上走得更远。”我把他推回书房里，“你今天留在家里帮我想想那个新漫画的剧情吧——你们的番外漫画。”<br>塞修答应了。</p><p>参加完那个无趣的新闻发布会，我回到家已经很晚了。塞修趴在书房的桌子上睡的很熟，我进门都没有吵醒他。</p><p>我看了眼他面前的稿子。勉强能看出来是三个人在一个书房里。那必然是他、辛吉和我了。</p><p>画得真丑。</p><p>但是我眼泪有点想掉下来。我把它们压了回去。</p><p>【未完待续】</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;平行&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#平行&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;平行&quot;&gt;&lt;/a&gt;平行&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【卡路第一视角】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家好我是卡路。终于轮到我来用第一人称来写这个番外了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拥有这世界上最完美的一家……嗯，一家</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如果</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/05/20/%E5%A6%82%E6%9E%9C/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/05/20/%E5%A6%82%E6%9E%9C/</id>
    <published>2023-05-20T01:06:38.000Z</published>
    <updated>2023-05-20T13:11:00.614Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="如果"><a href="#如果" class="headerlink" title="如果"></a>如果</h2><p>【辛吉第一视角】</p><p><strong>1.</strong><br>如果说，在这个世界上最荒谬的事情不是用一颗石头让一个好朋友恨我一辈子的话，那就一定是在我把《塞修战记》的结局画完了想去找卡路出版的时候，听到了卡路退出漫画界的消息。</p><p>漏，大漏特漏。看到卡路说要不再画漫画，就好像看到画材店门前的银杏树跟我说要去当宇航员一样，让我无法接受。</p><p>我凝视自己的稿子很久。我有点舍不得我想的那么好的结局，但是只要卡路回来，他一定可以写出更好的结局。</p><p>……对于塞修来说，更好的结局。</p><p><strong>2.</strong><br>我不确定卡路能不能将阿奇拉美和梅林按照我的想法安排妥当。倒不是说我质疑他的能力，而是因为我对阿奇拉美倾注了一些个人的感情。这个反派，虽然我对他不如对塞修那么喜爱，但是他让我产生了格外复杂的共鸣。</p><p>从带有目的的接近，到希望永远留在他身边。<br>从每日形影不离，到不得不从他的世界里离开。</p><p>我在画阿奇拉美，画梅林，但我又像是在他们的眉眼间描绘自己。</p><p>卡路也许不会懂这些。</p><p>塞修这个小狗东西也不会。</p><p><strong>3.</strong><br>我在思考一个完美结局。</p><p>如果这颗心脏不会随时停止跳动，如果我有漫长的生命，或者哪怕如果我不是辛吉。如果我可以，我也想和卡路、和漫画中的他们，共同度过一生的时间。但这都是神明不会应允我的愿望了。</p><p>直到塞修的出现，让我看到了另一种可能。</p><p>于是我把自己画进了一份新的手稿。这个藏起来的结局里，在塞修打败阿奇拉美、得知了真相的那个夜晚，纳斯帕大陆下起了大雨，而他会在那时出现。</p><p>他是梅林，是阿奇拉美，也是我。他会作为梅林和塞修一起重新走下去。</p><p>于是我让塞修看到、然后烧掉我的结局。让塞修先知道梅林就是阿奇拉美，知道阿奇拉美很爱他。然后让他去找卡路索要一份新的结局。卡路大概率很难考虑得到梅林的后续，这也就是我出现的契机。</p><p>只要塞修烧掉我递给他的那篇最终章，时间会从卡路的结局里开始流淌。在他们以为一切都结束的时候，这一份藏起来的手稿，就会在两个世界共同流逝的时间里默默等待闪电的到来。</p><p>塞修会认出他的。当他离开这个物是人非的画材店，回到属于他的世界，哪怕是在黑色的大雨里，他一定会在第一时间，认出这个人的。</p><p>我相信。</p><p><strong>4.</strong><br>那一天一直没有到来。</p><p>塞修放任自己搁浅在了回忆里，而我被困在了两个世界之间。</p><p>我没有想到，他把那版结局视为我留给他的最后的东西而一直都舍不得烧掉。我也没有想到，他因为留念画材店而徘徊在原本不属于他的世界。</p><p>如果他能够理解我的决绝。</p><p>如果他能回头看看他自己的世界。</p><p>如果这样，是不是故事还会继续。</p><p>【End】</p><p>(by 3 Stars）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;如果&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#如果&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;如果&quot;&gt;&lt;/a&gt;如果&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【辛吉第一视角】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;如果说，在这个世界上最荒谬的事情不是用一颗石头让一个好朋友恨我</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>归来</title>
    <link href="https://starsfunction.github.io/2023/05/19/%E5%BD%92%E6%9D%A5/"/>
    <id>https://starsfunction.github.io/2023/05/19/%E5%BD%92%E6%9D%A5/</id>
    <published>2023-05-19T01:59:35.000Z</published>
    <updated>2023-05-20T13:09:58.677Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="辛吉走后怎样"><a href="#辛吉走后怎样" class="headerlink" title="辛吉走后怎样"></a>辛吉走后怎样</h2><p>【赛修第一视角】</p><p>   其实我蛮想回纳斯帕大陆的,如果阿奇拉美……梅林还在的话。但是在“辛吉路”这俩人笔下的结局里面，要么我和阿奇拉美搞基，要么我把阿奇拉美打死了&#x2F;我把阿奇拉美打败了然后阿奇拉美自尽，总之没有哪个结局是我可以接受的。那我在这二次元三次元世界里，唯一留念的可能就只有辛吉了。</p><p>   卡路……勉强也算。</p><p>   现在这个我最留念的辛吉离开画材店已经一年了。一年前卡路事业陷入低谷期，辛吉想帮助他却又不好直接面对这个当年彼此之间有过很大误解的朋友。他那时也被心脏病困扰着，于是把手稿连着画材店一起交由我托付给卡路，自己跑到欧洲寻医去了。</p><p>   虽然英雄不该说什么肉麻的话，但是我真的挺想辛吉的。一年啊！英雄有多少个一年可以等的。之前我们形影不离，我每天都缠着他、跟着他满画材店乱跑。现在不行了。我肯定不会跟着卡路这个胆小又脾气暴躁的人跑来跑去。虽然理论上他是我的妈咪，但是我们彼此都觉得碰到对方是有些离谱的成分在的。虽然我们现在也算个相依为命，但是如果有分居的可能，我们俩肯定会同时跳起来举手赞成。</p><p>   ……好吧，也没那么严重。我不知道卡路对我怎么想，但是我还是尽可能跟他保持友爱了，毕竟是他提出来创造我，而且他也愿意把手机借给我用。吃人的嘴软用人的手短，我能咋办呢。害，英雄折腰。</p><p>   我偶尔用卡路的手机，通过聊天软件给辛吉发消息。一个二次元人是没有本事也没有钱拥有自己的手机的。我可以申请账号，但是因为懒的每次切换就直接用卡路的了，反正辛吉会知道是谁在给他发消息。关于《塞修战记》的结局，其实我当时很想直接打电话问他，但是也许是因为时差，他没有接。第二天辛吉给我留言说选择权在我的手上，我愿意选哪个结局就选哪个。我当然会无条件选择他，但我知道辛吉很想选卡路的那个结局。吗的他肯定无条件选择卡路的，他超爱。于是最后这俩兄弟的结局只好作为开放式选项，让读者自己选A选B选出来看。</p><p>   ……有什么好选的反正都差不多，只有一个梅林是不是阿奇拉美的差别。就算梅林不是阿奇拉美，这个差点跟我搞bl的男人都已经死了。纳斯帕大陆没了我的好朋友好敌人，算是一天都呆不下去咯！</p><p>   漫画出版后的结果可以预想，大家果然是喜欢辛吉的结局多一点。他的手里要热血有热血要反转有反转要感情有emotion，别管我了我超爱，谁不爱是谁没品。我告诉辛吉他的作品在国内大受好评，辛吉说他知道啦，很开心。</p><p>   我挺好奇他和卡路如何对话的。因为用的是卡路的手机，聊天记录我不想删卡路也就帮我存着。我去翻那些聊天记录，发现他和辛吉从没有对过话。</p><p>   奇怪，我以为他俩结局一合作完，应该也差不多能重拾友谊了。没想到还在闹别扭啊。跟小孩子似的。其实我猜，如果卡路愿意放下面子去给辛吉发消息的话，辛吉肯定不会不回他的。辛吉那么爱他，恨不得什么都给卡路最好的，又怎么会不肯接他的话茬呢。</p><p>   我去问卡路：“你和辛吉咋样了，还在冷战？“</p><p>   卡路的目光有些躲闪，说：“没有啊……”</p><p>   “你少在那里装了我都看出来了。”我把手机放到卡路面前，“你给他发点消息嘛！“</p><p>   ”我发了啊。“卡路说，”但是每次手机给你的时候，我都把聊天记录删掉了，这些是……私人谈话……”</p><p>   “你没发。”我斩钉截铁地戳破他的谎话。</p><p>   卡路叹了口气，“好好好……我会跟……辛吉，说的。你先自己玩去嘛。“</p><p>   那天晚上他真的给辛吉发了。</p><p>   他说辛吉，我多想再和你见一面啊。</p><p>   然后他给辛吉发了一首歌，什么忘记你如果可以，但愿来生还会再相遇。真肉麻。这个人平时不发东西的，一发怎么就这么煽情，也不知道辛吉怎么回复他。</p><p>   如果不是我常常和辛吉对话，这么久没见，我真的怕我们彼此从生活里消失了。好在我的那些消息，他都会回。他的回答那么真实的存在于对话框里，我也还那么真实地呆在这个熟悉的画材店里，这让我感到心安。</p><p>   最近辛吉的生日要到了，我在犹豫要不要找卡路借手机卡点给辛吉发个祝福。因为手机只有一个，我发了，卡路就没法卡点了。最后我决定让卡路给他发。我和辛吉的关系不在乎这一个卡点。后面无数个生日，我都会陪他过的。</p><p>   他的生日，那个不存在的九月三十一日。我和他一起度过的第一年里，我们决定把九月三十日的晚上11:00-12:00定为他的生日……生时。因为那是十月一日之前、九月三十日的后面，一个由我们定义的、不完整的生日。</p><p>   卡路说他不发。</p><p>   ……不发就不发，我巴不得我来发呢。什么人啊给机会不要。</p><p>   九月三十日的晚上到了。我听到卡路在厨房里面咣当咣当地鼓捣东西。我本来可以直接从里面的地板穿出去光明正大地偷看，但是想起来之前我这么做的时候曾经差点把辛吉吓进医院，我决定还是入乡随俗，尊重一下三次元人的习惯。</p><p>   我把门悄悄拉开一条小缝。</p><p>   他在做蛋糕诶。银杏树造型的蛋糕，光是瞄一眼都觉得很漂亮。</p><p>   我把门虚掩上走了。</p><p>   十点五十的时候我们坐在桌子前面。六寸的蛋糕，但是银杏树的形状用褐色和金黄色的奶油画得很细致。上一次我这么认可卡路的能力，还是在他画最终结局的时候。</p><p>   我提醒他：“你没拿辛吉的餐具。没事，我去拿吧。”</p><p>   卡路抓住了我的手腕，可是没完全抓住。我从厨房的地里钻出来，拿了一旁已经洗干净、还粘着水滴的刀叉和碗。我注意到，旁边有一副辛吉的画像。素描的。</p><p>   “哇你为什么没上色就装进相框了呀看起来很吓人的。”我抱怨着，把刀叉带回去。</p><p>   这个蛋糕吃得气氛很奇怪。卡路替他吹了蜡烛，然后一言不发地看着我给辛吉切了一块、摆好刀叉。他填了一块蛋糕在嘴里，然后他的眼泪就滴进了盘子里。</p><p>   我也跟着难受起来：“我没想到你这么想辛吉。”</p><p>   卡路嘴里含着蛋糕，黏黏糊糊地说：“我当然想啊。做梦都想。”</p><p>   我想起来他发的那些话和那首歌。好可怜啊。我至少可以说出来，他总是把这些憋在心里，会更难过啊。</p><p>   我们无言地结束了这个当事人不在场的生日。卡路自己回他的房间，也就是辛吉原来住的那个房间去了。我在辛吉给我改造的书房-&gt;卧室里睡不着，反复想着那副画像，卡路的眼泪，还有那些含糊不清的话。一丝害怕从我的脚底蔓延到脑海里。我跑去了卡路的房间。</p><p>   我从床底探出头的时候，听见卡路在自言自语。</p><p>   “我也是真的愿意相信他，相信你还活着……”</p><p>   他是谁？你是谁？我的脑子炸开了。我跳出地面时差点把他的床掀翻，卡路惊恐地从床上蹦起来，看向我的眼里还带着没收回去的泪花。</p><p>   “卡路？”</p><p>   卡路像是突然绷不住了一样，放声大哭起来。他扑过来抱住我，因为身板不如我大而挂在我身上摇摇晃晃。他说塞修，塞修，辛吉已经去世一年了啊。</p><p>   我把他推开，跌坐在地上，好像我能这么坐一辈子。</p><p>   这一年里所有我们的线上交谈一一从我的脑子里闪过去。告别的那日我如论如何都想不起，但是明明他的存在如此真实————那些对话框里绿色灰色交错的对话框，如果不是来源于辛吉，又是怎么回事呢？</p><p>   “可是，我和他的聊天记录……”我求助地向卡路伸出手。卡路把手机给我。我发疯似的往上回溯聊天记录，那些话明明是他的语气，明明都是他会说的话……</p><p>   明明都和我想的一模一样。</p><p>   所有他的答复，都在我的意料之中。</p><p>   卡路说：“看看账号列表吧。”</p><p>   我点开聊天软件的设置，颤抖着去点切换账号的按钮。我好像猜到了什么，但是不可能，不会是……</p><p>   ……不会是真的。</p><p>   可切换的账户里，他的头像和ID在第二个。</p><p>   我的视线模糊起来。我以为他在陪我度过的那段时间，原来都是自我欺骗。那些回复……我是在什么样的精神状态下做出这些，我一点都记不起来。</p><p>   自始至终，是我一直在回忆里走不出来。 我在等那个人健健康康地从欧洲回来，可是原来他早就去世了，而我也疯了。</p><p>   我在卡路的怀里哭得昏昏沉沉，快要睡去前的最后意识里，卡路对我说：“把这些都当成一场梦吧，塞修。”</p><p>   “你就想着……他还在的，只是回不来了。“</p><p>   他的眼泪好像滴到了我的衣领上。</p><p>   “我又何尝不是让自己沉溺于这个他未曾离去的梦境呢。”</p><p>【End】</p><p>(by 3 Stars）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;辛吉走后怎样&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#辛吉走后怎样&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;辛吉走后怎样&quot;&gt;&lt;/a&gt;辛吉走后怎样&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;【赛修第一视角】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   其实我蛮想回纳斯帕大陆的,如果阿奇拉美……梅林还在的话。但是在“辛吉路</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
